
        /*
         HKObjectType : HealthKit 데이터베이스 에서 저장된 모든 데이터의 타입 정의한 추상 클래스
         HKQuery: HealthKit 데이터베이스 에서 데이터를 검색하는 추상 클래스
         HKQuantityType:  HealthKit 데이터베이스에 저장된 데이터의 타입 -> 걸음 수, 칼로리 소모, 심박수 등 HKObjectType 의 하위 클래스
         HKQuantity: 특정한 건강 데이터 타입의 양
         HKStatisticsQuery: HealthKit 에서 특정 데이터 타입에 대한 통계 정보를 요청하는 쿼리
         
         result.sumQuantity() -> HKStatisticsQuery의 결과에서 특정 기간 동안의 데이터 합계
         */


## HKObjectType
> 데이터 유형의 서브 클래스를 포함한 추상 슈퍼 클래스
모든 HealthKit 데이터는 HKObjectType으로 묶여있음.

```swift
    class HKObjectType : NSObject
```

## HKSampleType
> 데이터 샘플을 나타내는 데 사용되는 클래스 의 추상 하위 클래스
샘플 타입은 데이터에 해당하는 HealthKit들의 데이터 타입

```swift
    class HKCharacteristicType : HKObjectType
```

## HKCharacteristicType
> 시간에 따라 변경되지 않는 데이터 유형

```swift
    class HKCharacteristicType : HKObjectType
```

## HKCharacteristicTypeIdentifier Data Type

- activityMoveMode : 활동 에너지, 움직이기 시간
- biologicalSex : 성별
- bloodType : 혈액형
- dateOfBirth : 생일
- fitzpatrickSkinType : 피츠패트릭 피부 유형
- wheelchairUse : 휠체어 사용 유무


## HKQuantityType
> 숫자 값 데이터 유형

```swift
    class HKQuantityType : HKSampleType
```

## HKQuantityTypeIdentifier DataType

### Activity

- stepCount : 걸음수
- distanceWalkingRunning : 걷거나 달리면서 이동한 거리
- runningGroundContactTime : 달리는 동안 발이 지면에 닿는 시간
- runningPower : 러너가 속도를 유지하는데 필요한 수치
- runningSpeed : 러너의 속도
- runningStrideLength : 달리는 동안 한 걸음이 이동한 거리
- runningVerticalOscillation : 단일 보폭 동안 골반 수직 운동 범위
- distanceCycling : 자전거로 이동한 거리
- pushCount : 휠체어를 사용하는동안 수행한 밀기 횟수
- distanceWheelchair : 휠체어를 사용하요 이동한 거리
- swimmingStrokeCount : 수영하는 동안 수행되는 스트로크 수 (발차기 횟수)
- distanceSwimming : 수영하는 동안 이동한 거리
- distanceDownhillSnowSports : 스키나 스노보드를 타는 동안 사용자가 이동한 거리
- basalEnergyBurned : 소모한 휴식 에너지
- activeEnergyBurned : 소모한 활성 에너지
- flightsClimbed : 올라간 계단 수
- nikeFuel : NikeFuel 포인트 수 (나이키 앱의 점수 용어)
- appleExerciseTime : 운동한 시간
- appleMoveTime : 지정된 날의 전신 움직임 소비 시간
- appleStandTime : 서 있는 시간
- vo2Max : 운동 중 최대 산소량

### Body measurements

- height : 키
- bodyMass : 체중
- bodyMassIndex : 체질량 지수
- leanBodyMass : 체지방량
- bodyFatPercentage : 체지방률
- waistCircumference : 허리둘레
- appleSleepingWristTemperature : 수면 중 손목 온도
- Reproductive health
- basalBodyTemperature : 기초 체온

### Hearing

- environmentalAudioExposure : 환경에서 소리에 대한 오디오 노출량
- headphoneAudioExposure : 헤드폰의 오디오 노출량

### Vital signs

- heartRate : 심박수
- restingHeartRate : 안정시 심박수
- walkingHeartRateAverage : 걷는 동안 심박수
- heartRateVariabilitySDNN : Heart Bit 간격의 표준 편차
- heartRateRecoveryOneMinute : 최대 운동률에서 운동 종료 1분 후 심박수 감소량
- atrialFibrillationBurden : Apple Watch 착용한 사람의 AFib(심방세동 - 부정맥 종류) 징후를 보이는 시간의 비율
- oxygenSaturation : 산소 포화도
- bodyTemperature : 체온
- bloodPressureDiastolic : 이완기 혈압 (심장 이완시 동맥에 걸리는 압력)
- bloodPressureSystolic : 수축기 혈압 (심장 수축시 동맥에 걸리는 압력)
- respiratoryRate : 호흡 수

### Lab and test results

- bloodGlucose : 혈당 수준
- electrodermalActivity : 전기 피부 활동
- forcedExpiratoryVolume1 : 강제 호기의 1초 동안 폐에서 강제로 내쉴 수 있는 공기의 양
- forcedVitalCapacity : 가능한 한 심호흡을 한 후 폐에서 강제로 내쉴 수 있는 공기의 양
- inhalerUsage : 흡입기에서 취하는 흡입 횟수
- insulinDelivery : 전달된 인슐린의 양
- numberOfTimesFallen : 넘어진 횟수
- peakExpiratoryFlowRate : 힘차게 내쉴때 발생하는 최대 유속
- peripheralPerfusionIndex : 말초 관류 지수

###Nutrition

- dietaryBiotin : 비타민 B7 섭취량
- dietaryCaffeine : 소비된 카페인의 양
- dietaryCalcium : 소비된 칼슘의 양
- dietaryCarbohydrates : 소비된 탄수화물의 양
- dietaryChloride : 소비된 염화물의 양
- dietaryCholesterol : 소비된 콜레스테롤의 양
- dietaryChromium : 소비된 크롭의 양
- dietaryCopper : 소비된 구리의 양
- dietaryEnergyConsumed : 소비된 에너지의 양
- dietaryFatMonounsaturated : 소비된 단일 불포화 지방의 양
- dietaryFatPolyunsaturated : 소비된 고도불포화 지방의 양
- dietaryFatSaturated : 소비된 포화 지방의 양
- dietaryFatTotal : 소비된 지방의 총량
- dietaryFiber : 소비된 섬유질의 양
- dietaryFolate : 소비된 엽산의 양
- dietaryIodine : 소비된 요오드의 양
- dietaryIron : 소비된 철분의 양
- dietaryMagnesium : 소비된 마그네슘의 양
- dietaryManganese : 소비된 망간의 양
- dietaryMolybdenum : 소비된 몰리브덴의 양
- dietaryNiacin : 비타민 B3의 섭취량
- dietaryPantothenicAcid : 비타민 B5의 섭취량
- dietaryPhosphorus : 소비된 인의 양
- dietaryPotassium : 소비된 칼륨의 양
- dietaryProtein : 소비된 단백질의 양
- dietaryRiboflavin : 소비된 리보플라빈 (비타민 B2)의 양
- dietarySelenium : 소비된 셀레늄의 양
- dietarySodium : 소비된 나트륨의 양
- dietarySugar : 소비된 설탕의 양
- dietaryThiamin : 소비된 티아민(비타민 B1)의 양
- dietaryVitaminA : 소비된 비타민 A의 양
- dietaryVitaminB12 : 소비된 시아노코발라민(비타민 B12)의 양
- ietaryVitaminB6 : 소비된 피리독신(비타민 B6)의 양
- dietaryVitaminC : 소비된 비타민 C의 양
- dietaryVitaminD : 소비된 비타민 D의 양
- dietaryVitaminE : 소비된 비타민 E의 양
- dietaryVitaminK : 소비된 비타민 K의 양
- dietaryWater : 소비된 물의 양
- dietaryZinc : 소비된 아연의 양

### Alcohol consumption
- bloodAlcoholContent : 혈중 알코올 농도
- numberOfAlcoholicBeverages : 소비한 표준 알코올 음료의 수

### Mobility
- appleWalkingSteadiness : 보행 안정도
- sixMinuteWalkTestDistance : 6분 걷기 테스트 동안 사용자가 걸을 수 있는 거리
- walkingSpeed : 평지를 꾸준히 걸을 때의 사용자의 평균 속도
- walkingStepLength : 평지를 꾸준히 걸을 때 사용자의 평균 걸음 길이
- walkingAsymmetryPercentage : 평지를 걸을 때 한 발이 다른 발과 다른 속도로 움직이는 걸음의 백분율
- walkingDoubleSupportPercentage : 평지 위를 꾸준히 걷는 동안 사용자의 두 발이 지면에 닿는 시간의 백분율
- stairAscentSpeed : 계단을 오르는 동안 사용자의 속도
- stairDescentSpeed : 계단을 내려가는 동안 사용자의 속도

### UV exposure
- uvExposure : UV 방사선 노출

### Diving
- underwaterDepth : 수중 사람의 깊이
- waterTemperature : 수온


## HKCategoryType
> 작은 값 데이터 유형

